[![pipeline status](https://gitlab.com/Belligraf/maze-of-the-dead/badges/main/pipeline.svg)](https://gitlab.com/Belligraf/maze-of-the-dead/-/commits/main)
[![coverage report](https://gitlab.com/Belligraf/maze-of-the-dead/badges/main/coverage.svg)](https://gitlab.com/Belligraf/maze-of-the-dead/-/commits/main)

**Лабиринт мёртвых**

**Установка**

1. Для начала скопируйте ссылку:

![img_2.png](images/img_2.png)

2. Далее склонируйте репозиторий с помощью команды:
`git clone <ссылка, которую скопировали на предыдущем шаге>`
3. Необходимо создать виртуальное окружение poetry
4. Введите `poetry init` для конфигурации проекта
5. Введите `poetry shell` для активации виртуального окружения
6. После чего в терминале пропишите pre-commit install

**Возможности в игре**

- Лабиринты генерируются рандомно
- Размер лабиринта, константа которую можно изменять
- Переключатели генерируются рандомно
- Выходы генерируются рандомно
- Игроки спавнятся рандомно
- Маньяк появляется по центру

*Пример:* 

![img_1.png](images/img_1.png)

*Здесь*: `#` - стена, числа `1`, `2`,... - номера игроков, `В` - выключенный включатель, который нужно включить
для того, чтобы открыть двери и сбежать, `С` - закрытый выход, `Н` - маньяк, `.` - свободные клетки, куда можно сходить,
`E` - обозначение выхода, `+` - включенный включатель.


- Переключатели разбросаны по лабиринту в хаотичном порядке

- Есть 2 выхода, через которые смогут сбежать жертвы, после того, как включат минимум 5 переключателей из 7 возможных

- Появляются маньяк (по центру) и жертвы в рандомных точках лабиринта

- Работает всё на localhost 127.0.0.1 и порт - 8080

- Используется TCP

**Правила**

- Игроки перемещаются по лабиринту, пока их не убьёт маньяк или они не выберутся из лабиринта

- Для того чтобы сбежать, игрокам необходимо включить как минимум 5 переключателей, после чего откроются двери, но в лабиринте предусмотрены "фейковые" переключатели, муляжи так сказать (как в пустыне🙂)

- Вместе могут играть только 1 маньяк и 5 жертв

- Игроки перемещаются на 2 клетки

- Все видят друг друга в лабиринте

**Команды**

1. `start` - Подтверждение игроками готовности к игре. После ввода этой команды каждому игроку печатается,
сколько игроков осталось дождаться для того, чтобы начать игру.
2. `info` - Выводит информацию: в том числе позволяет начать игру после ввода команды`<start>`.
После этого игрокам сообщается, кто под каким номером играет, кто жертва или маньяк и о возможности ходов.
3. `move r` - Перемещает вправо.
4. `move l` - Перемещает влево.
5. `move d` - Перемещает вниз.
6. `move u` - Перемещает наверх.
7. `k` - Команда для маньяка, которая позволяет убить игрока.
8. `a` - Активация кнопки. После того как активируются 5 кнопкой из 7, открываются две двери и
игроки могут сбежать.

**Показ активации кнопки игроком 3:**

![activation_button_1.png](images/activation_button_1.png)

Допустим, что мы игрок 3 и хотим активировать кнопку, которая находится справа от нас.
Таким образом, после команды `move r` мы сдвинемся на две клетки вправо и сможем  активировать кнопку.
Для этого мы набираем в консоли команду `a`, после чего активированная кнопка примет вид `+`, что означает,
что эта кнопка активирована.

![activation_button_2.png](images/activation_button_2.png)

**Показ активации всех кнопок игроками:**

После того, как игрок, находясь в той же клетке, что и последняя пятая неактивированная кнопка,
наберет команду `a`, он активирует кнопку и ему выведется данное сообщение:

![activation_last_button.png](images/activation_last_button.png)

**Показ выхода игрока через дверь:**

После активации всех кнопок, появятся 2 двери, обозначенные `@`, через которые игроки смогут сбежать от маньяка.
После того, как игрок наткнется на дверь, ему выведется сообщение:

![exits_1.png](images/exits_1.png)

После выхода данного игрока 2, он не сможет играть дальше и состояние лабиринта изменится на такое,
что там не будет игрока 2:

![exits_2.png](images/exits_2.png)

**Показ убийства игрока маньяком:**

![kill_player_1.png](images/kill_player_1.png)

Набрав команду move u маньяк сдвинется вверх на 2 клетки и окажется в одной клетке с 4 игроком.
Чтобы его съесть, маньяку нужно набрать команду k, после чего выведется сообщение о том, какого игрока убил маньяк.
Затем выводится либиринт, в котором этого игрока нет.

![kill_player_2.png](images/kill_player_2.png)

А в сообщениях игрока 4, которого убил маньяк, выводится данное сообщение:

![kill_player_3.png](images/kill_player_3.png)